

# Баг-репорты

## Баг №1.  Неуспешный запрос на вход в личный кабинет
	
|URL|	https://online.sberbank.ru/CSAFront/api/oidc/sbid?client_id=52cd75e2-76e1-43ba-ade6-938b2c7d4e7a|
|------------|-----------------|
|Описание|	Неуспешный запрос на вход в личный кабинет|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Нажать кнопку "Войти"|Откроется окно регистрации|Окно регистрации открыто  |
|2. Отправить GET запрос|Запрос успешно оправлен на сервер|Запрос успешно оправлен  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **400**  |

## Баг №2.  Не удалось выполнить запрос CORS
	
|URL|	https://cms-res.online.sberbank.ru/sberid/BlackList/Button/No_Button.json.|
|------------|-----------------|
|Описание|	Не удалось выполнить запрос CORS|
|Приоритет	| средний    |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Нажать кнопку "Войти"|Откроется окно регистрации|Окно регистрации открыто  |
|2. Отправить CORS запрос|Запрос успешно оправлен на сервер|Запрос успешно оправлен  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **(null)**  |

## Баг №3.  Ошибка при загрузке ресурсов. Запрос GET
	
|URL|	https://sbermegamarketru.webim.ru/button.php|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка при загрузке ресурсов|
|Приоритет	| средний    |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть любой раздел вкладки "Правовая информация" в футере сайта | Запрашиваемый раздел открыт |  Запрашиваемый раздел открыт |
|2. Отправить GET запрос|Запрос успешно оправлен на сервер|Запрос успешно оправлен  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **502 (Bad Gateway)**  |

## Баг №4.  Ошибка при загрузке ресурсов/ Запрос POST
	
|URL|	https://sbermegamarket.ru/api/mobile/v1/catalogService/catalog/menu|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка при загрузке ресурсов|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть каталог | Каталог открыт |  Каталог открыт |
|2. Выбрать категорию товаров "Красота"|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|3. Выбрать категорию товаров "Лицо"  |Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|4. Отправить POST запрос|Запрос успешно оправлен на сервер|Запрос успешно оправлен  |
|5. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **502 (Bad Gateway)**  |

## Баг №5.  Неуспешный запрос на vk.com
	
|URL|	https://vk.com/rtrg?p=VK-RTRG-1421183-77G99&products_event=view_other&price_list_id=1&e=1&i=0&metatag_url=%2F%2Fsbermegamarket.ru%2Finfo%2Fabout-sbermegamarket-ru%2F&metatag_title=%D0%9E%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8%20-%20%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%20SberMegaMarket.ru|
|------------|-----------------|
|Описание|	Запрос из постороннего источника заблокирован: Политика одного источника запрещает чтение удаленного ресурса   Причина: Учётные данные не поддерживаются, если заголовок CORS «Access-Control-Allow-Origin» установлен в «*»|
|Приоритет	| средний    |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть любой раздел в футере сайта | Запрашиваемый раздел открыт |  Запрашиваемый раздел открыт |
|2. Отправить запрос|Запрос успешно оправлен на сервер|Запрос успешно оправлен  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **Error (Ошибка пользовательского события DDManager)**  |

## Баг №6.  Ошибка в JS коде
	
|URL|	https://cdn.uxfeedback.ru/assets-3.7.1/51.5e386323ddc360e4ffd3|
|------------|-----------------|
|Описание|	Указанный ключ не существует|
|Приоритет	| средний   |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть любой раздел сайта | Запрашиваемый раздел открыт |  Запрашиваемый раздел открыт |
|2. Нажать на логотип "СберМегаМаркет"|Откроется главная страница сайта|Главная страница сайта открывается долго  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **502 (Синтаксическая ошибка JSON)**  |

## Баг №7.  Неуспешный запрос на cdn.ddmanager.ru
	
|URL|	 https://cdn.ddmanager.ru/ddm-initialization/f72a2e9d-633c-4ab0-9cff-2c32b4d5cad6.js:1|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка при загрузке ресурсов|
|Приоритет	| средний    |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Нажать кнопку "Акции" | Откроется страница с акциями СберМегаМаркет |  Открыта страница с акциями СберМегаМаркет |
|2. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **Error (Ошибка пользовательского события DDManager)**  |

## Баг №8.  Заблокированный запрос
	
|URL|	https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/main.564c87f0|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка при выборе товара|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть каталог | Каталог открыт |  Каталог открыт |
|2. Выбрать категорию товаров|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|3. Проверить код состояния |Код состояния 200|Код состояния **Error (Заблокированный запрос)**  |

## Баг №9.  Ошибка синтаксического анализа XML
	
|URL|	https://sbermegamarket.ru/api/fl?u=6efd37c0-6ff6-11ed-a2cf-b37c7b2b7873&cfidsw-smm=%2BJgl5ml7SrZsfAl9yTI2VLxr3qHP2fm3DRMq0yFpWtUropEjH2iprD%2FnS8zRz0zuay5%2BC6mVN%2BYi9t1dX1oqaIyZFwrrzo3NGl7oBl81SmBcRZUsPaL%2Fqjx1RL%2BYwrr9s5b%2F52ejQpW3nw1reZrCLybo306fyJnIeaObniM%3D|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка синтаксического анализа XML|
|Приоритет	| низкий     |
|Серьезность|	тривиальная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть каталог | Каталог открыт |  Каталог открыт |
|2. Выбрать категорию товаров|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|3. Проверить тег |Тег: **/meta** |Тег: **null**  |

## Баг №10.  Ошибка доступа к открытому api
	
|URL|	https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка доступа к открытому api|
|Приоритет	| средний    |
|Серьезность|	незначительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть любой раздел в футере сайта | Запрашиваемый раздел открыт |  Запрашиваемый раздел открыт | |
|2. Проверить код состояния |Код состояния 200|Код состояния **Error (Ошибка доступа к открытому api)**   |

## Баг №11.  Ошибка доступа по СберID
	
|URL|	https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка карты кода доступа по СберID  |
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Нажать кнопку "Войти"|Откроется окно регистрации|Окно регистрации открыто  |
|2. Выбрать "Войти по СберID" | Откроется окно входа с помощью Сбер ID | Откроется окно входа с помощью Сбер ID  |
|3. Проверить код состояния |Код состояния 200|Код состояния **404 (Запрос не выполнен)**   |

## Баг №12.  Ошибка ссылки на товар
	
|URL|	https://sbermegamarket.ru/catalog/details/plate-zhenskoe-vay-192-2416-krasnoe-52-ru-100025853913/ line 308 > injectedScript:1|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка ссылки на товар с кодом 100025853913|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть каталог | Каталог открыт |  Каталог открыт |
|2. Выбрать категорию товаров|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории 
|3. Выбрать определенный товар | Товар выбран | Товар выбран|
|4. Проверить код состояния |Код состояния 200|Код состояния **Error (Продукт не определен)**   |

## Баг №13.  Баг нагрузки
	
|URL|	https://widget-api.uxfeedback.ru/v1/widgets/giev56vba9hzuzxxffkx31vr?uid=baf72140-09b6-11ee-98e4-fb8085bcb306&uidType=old&userHash=ca9f17ba4286d605d9ccc24b636c3ee4|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка при выборе большого количества товаров|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. Открыть каталог | Каталог открыт |  Каталог открыт |
|2. Выбрать категорию товаров "Красота"|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|3. Выбрать категорию товаров "Лицо"  |Открыта страница с карточками товаров выбранной категории|Открыта страница с карточками товаров выбранной категории |
|4. Продолжать выбирать товары| Открыты карточки разных товаров |  Долго открывается карточка товара |
|5. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **429 (Слишком много запросов)**  |

## Баг №14.  Ошибка определения продавца
	
|URL|	 https://yastatic.net/s3/front-maps-static/maps-front-jsapi-v2-1/2.1.79-11532562/build/release/full-2e211ea3bc39b6696fa8e65a7c24d6a38733cebe|
|------------|-----------------|
|Описание|	Ошибка определения продавца|
|Приоритет	| высокий    |
|Серьезность|	значительная|
|Окружение|Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64; rv:109.0) Gecko/20100101 Firefox/114.0|
|Предусловия|</li><li>Открыта страница https://sbermegamarket.ru/ |

|Шаги	|Ожидаемый результат|Фактический результат	|
|-------|--------|------|
|1. В хеддере сайта нажать кнопку "Стать продавцом" | Откроется страница СберМагаМакрет ПРО |  Открыта страница СберМагаМакрет ПРО   |
|2. Пройти регистрацию|Регистрация пройдена  |Регистрация пройдена   |
|3. Проверить код состояния |Код состояния **200**|Код состояния **Error (Е равно null)**  |  


